95巴絲入黎為大地帶黎雨水（288）

0813落雨好嘈

頭痛

1439

好可愛！
精選動物造型雜貨
來一場動物派對吧！

一肉多吃！牛肉、豬肉、雞肉超人氣美味料理，大份量食材也能輕鬆搞定！

眾聲喧嚷的時代下，我們該如何辨識出群眾的缺失
重拾理性與思辯能力，進一步釐清事實與真相？

我們都以為人類是理性的動物，但看似不理性的行為卻天天發生！

長久以來，無數的社會學家和心理學家試圖為之提出理論上的解釋。有些學者相信，因為人類的群居天性，總要與他人形成一定的社會關係，並且脫離不了群體生活；因此他們開始研究起人們在團體中的心理狀態，想要從中找出「群眾心理」與某些非理性行為之間的關聯，因而在之後逐漸形成了「群體心理學」的研究領域。本書作者古斯塔夫．勒龐，正是這個領域的先驅，本書遂也成為研究群眾心理的經典著作。

跨越時空限制，直剖根本人性的心理學經典

勒龐在本書中對「群體」所做的精細剖析，讓心理學大師佛洛伊德、著名社會心理學泰斗奧爾波特等大師們都愛不釋手，後世更有不少心理學研究是立基於本書之上。
當獨立個體受到刺激時，大腦會告訴他不要衝動，但是成為群體一員後，他會覺得自己無所不能。因此透過匿名、傳染、暗示等因素的作用，人們就會喪失理性和責任感。表現出一些平常被視為不理性的特質，像是瘋狂、衝動、偏執、盲目、狂熱、易被鼓動等等。這種現象使得我們在無意間變成了群氓之族，身處在一個群氓時代裡。

在這樣的時代裡，某些特定的觀念和想法藉由群眾心理的影響力，幾乎是防不勝防地置入我們的腦袋，也讓我們在無形中不再主宰自己的思維。想要奪回你對自己的主控權嗎？ 要如何避免自己成為受他人擺布的傀儡呢？關於群眾心理作用的一切真相，你不能不知道。

監視審查，無孔不入，中國的防火長城是世界最龐大的線上審查機制，它如何戕害了全球網際網路？

為何我們都喜歡當沙發馬鈴薯？你的喜好其實不是你的喜好，是你體內的科學在操控！

最強烈、最切身的感受，為何總是最難以化為言語？──尋訪探究沉默的一百種模樣

全世界最貧瘠的沙漠上，布希曼人如何靠採集狩獵，四萬年來都過著富足且永續的生活？

在任何年紀都能擁有你想要的人生！矽谷鋼鐵人馬斯克之母的成功智慧

疫情時必讀，疫情後更需知道的養生保健療法

炎炎夏日，好想念泰國的陽光海灘啊⋯⋯
無法去旅行，不要緊！

美國心臟協會表示想要讓心臟保持健康的話，就要儘量減少攝取過量的熱量和脂肪，並多食用對心臟有益的食物，例如水果、蔬菜、全穀類食物、堅果等，其中又以今天要介紹的 9 種食物最為推薦，可以適量加入日常飲食中。

科學家認為，我們可以攝取一些能幫助預防頭髮變白的食物，或是能幫助減緩頭髮變白速度的食物，這麼做對早期白髮尤其有效!

中世紀最重要軍史，以及最傳奇的聖殿騎士

只有學好存錢技巧，才可能在投資裡賺更多

用心智圖練出好文筆，史上最歡樂寫作練習書

微笑不一定是開心，情緒反應比想像更個人

只要專心做小事，覺察你的行為盲點重寫人生

輕鬆解讀大數據，分析力決你的定職場競爭力

這全球大流行的可怕惡夢，有一天終將過去，而什麼是你不想忘記的事呢？

我們無法獨立生存，只能攜手重建！在國家脆弱的時刻，依然懷抱希望。

懂得用財報邏輯思考，精準判斷怎麼省、怎麼花、怎麼賺！

被忽略的醫學真相：維生素C 運用在臨床上的治療、預防與逆轉的奇蹟

◆深具時代性，又無時間性，帶領我們思索身處於這時代的我們，該如何前進而不畏懼？◆

一切悄無聲息地發生，在封鎖中重新尋找自己的位置。

後疫情時代，人人都需要的新基本知識。

瞭解 是處理恐懼最好的方式。

許多人畜共通傳染病的病毒致病原，為什麼都來自蝙蝠？

以鼠疫桿菌發現者葉森的生命為經緯，交織出的文學小說。

愛情戰勝了死亡，創造了一個我們都夢想前往的世界。

直視人類恐懼、深入存在之輕與生命之重的小說創作。

我們要一直為地球做該做的事，它在當下便成就了善。

Looking for something new to do? Try one of these top-rated virtual experiences! They’re led by locals from around the world and will feed your need for adventure.

You’ll be cooking curry like a pro after taking this live, interactive experience.

You can’t jet off to Greece right now, but you can start practicing your dance moves for when you can.

Be the ultimate Zoom happy hour host after learning how to put together an Italian-approved aperitivo.

If you’re missing your weekly yoga class — fret not. You can still get your zen on with this live interactive session.

Travel to London from the comfort of home with this interactive, film-themed tour. Great for film buffs or people who are fans of British culture.

只要掌握接續詞，就能看懂文章含意，掌握內涵！

進入N3後學習日語小有所成的你，面對各種類似的句型，是否開始迷惘了呢？

「對於」要說に対して還是にとって？這個「應該」為啥是說べき而不是はず？わけ、もの、こと這些中文裡不存在的形式名詞到底怎麼用？

一句話也可以！寫下日常大小事，不需要複雜的文法句型，從寫日記熟悉基礎單字句型，用短短幾句話把生活中的大小事記錄下來，漸漸地，就能用日文表達想說的話。

工作戀愛、美容健康、流行娛樂，針對各種主題的應用範例讓你可以在日常生活中輕鬆套用，學會不同情境中能使用的日文句子。每天的活動與心情點滴、給朋友的訊息、FB與IG上的貼文，都是你練習日文的好機會，時時刻刻都來點日文，讓日文充滿你的生活吧！

日本人重視禮節，也相當重視「內」、「外」、「目上」、「目下」的分別，要寫出正確的商用書信，就要考慮與對方的關係，選擇適當的敬語層級才不失禮！

東西方發展盛衰消長，中國如何衰退為邊陲？

紙上劇場般的驚奇繪本，用情感淬鍊生命暖意

本世紀最大心理危機，年輕人真的玻璃心嗎？

走一趟自我反省之路，才能在人生課題前進

以認真研究的堅持，從裡到外全方位保持不老

用互動方式玩數學，孩子學習程式概念啟蒙書

職場新鮮人怎麼面對沒經驗的工作難題？
職場老鳥如何面對新趨勢、新專案與人生職涯的抉擇？

人生不會等你成為專家，挑戰不會給你第二次機會
你需要一種技術，即使是面對沒經驗的新問題，也能快速拆解，找出解答！

讓知名企管顧問與心智圖老師，來教你如何「拆掉」職場與人生的各種難題，見招拆招！

經常被評價「你人真好」？總會刻意營造溫馨和諧的氣氛？
沒關係、我都可以、挑你喜歡的就好、我無所謂……常掛嘴邊？
極度敏感，能敏銳洞察別人的情緒變化與需求？
不會輕易求人，害怕給別人添麻煩？
害怕和有意避開衝突、競爭；不發表不同意見？

其實，你不需要那麼討人喜歡！也不需要刻意「讓別人感到高興」
任何一份需要你花盡心思去討好的關係，都不會長久……

如果討好有用，還要努力做什麼？
一本讓你擺脫「討好心態」真實作自己的好書。

■為什麼越「善良」，反而越容易被輕視、欺負？
大家都喜歡善良的人，但如果沒有掌控好分際，讓善良擴張成照單全收的討好，反而弄巧成拙讓自己狼狽不堪，成為廉價的免洗筷，用完就丟。為什麼有人的舉手之勞能獲得他人的感激涕零，自己的兩肋插刀，卻成為眾人的順理成章？為什麼你的時時善良，卻不及一個處處蠻橫，偶一為善的人？因為當你習慣討好別人，別人自然也習慣讓你討好，習慣成自然，自然久了就成理所應當！

■你的委屈「真的」會餵養他人的得寸進尺
很多時候我們選擇辛苦自己，就是希望獲得別人的滿意，但你知道嗎？一旦你曾經答應過超出自己能力範圍的請求，不僅容易使對方下一次提出更過分的要求，更有趣的是，你自己下一次還更可能就這麼答應了。這就是心理學上的「登門檻效應」也就是俗稱的「得寸進尺效應」。

一味地討好，其實反而不會換來自己想要的和諧和來自他人的尊重、認可。看清楚面具下面的自己──我們會被自己的討好震驚，訝異於自己竟然如此看輕自己。

【你是樂於助人還是有求必應？】

○ 當他人提出讓自己為難的要求時，會考量自己實際情況和能力，適時拒絕。
● 儘管對方提出不太合理的要求，超出自己能力範圍還是承接下來。
○ 會答應別人的請求，單純是因為可以讓彼此方便行事。
● 會答應別人的請求，是基於希望對方覺得你人很好，或是會讓對方開心。
○ 選擇幫助他人的時候，心理是輕鬆沒有負擔的。
● 答應幫助他人的時候，內心其實是很不情願，有苦難言也不敢被別人發現。

■自尊心理作祟，是一切問題的根源
討好別人是內心自我貶低的投射，討好者的妄自菲薄，使得自己成為他人眼裡的雞肋。因為自卑，自我價值低落，討好者總覺得自己不如別人，沒有資格要求人，所以也不願意麻煩別人，什麼都自己扛著。也因為自卑，所以特別在意別人對自己的看法和評價，渴望得到外界的肯定與認可，靠著別人的讚揚和賞識建立自信。將自我的主導權，輕易的交給他人。

■讓我們如此為難的人，都不值得去為他們為難
當我們因為害怕被討厭，擔心成為不受歡迎的對象，而壓抑自己原有的想法與個性，去迎合他人，反而會使得自己對自我越來越沒有自信。因為沒有自己的思考與原有性格，最終人云亦云。如果我們不好好關注自己，練習接受自己，又怎麼期待別人接納喜歡這樣的我們？

建立符合人性的系統，整個時間都會聯合起來幫你──電腦玩物站長的獨創時間管理技巧

職場無情，別想專情！你得隨時保持身價，才會有人苦苦追求

要辱罵一位男性，最髒的字眼就是「娘」──校園與同儕如何建構青少年的男子氣概？

後疫情時代、職場冰河期找不到工作？矽谷阿雅分享勇闖頂尖公司心法＋寫出完勝履歷攻略

你所不知道的日本47都道府縣

你知道嗎？在2020年1月，總公司在山形市的百貨公司「大沼」倒閉後，山形縣成為唯一沒有百貨公司的縣。而在「日本書紀」以及夏目漱石小說「少爺」中登場的日本最古老溫泉「道後溫泉」，雖然目前道後溫泉本館正在進行裝修工程但溫泉並沒有暫停營業，所以還是可以來這裡泡湯。從事教學工作約30年的社會科講師伊藤賀一，每當出現日本各地的地理、歷史以及公民的話題時都想要告訴學生，但又擔心不適合當作教材。希望不被考試以及一般常識束縛，能夠盡情講述日本47都道府縣的伊藤賀一，終於透過本誌實現長年的夢想。由伊藤賀一監修的本誌，特別要從各種不同角度來介紹日本47都道府縣，希望大家可以透過本誌來更了解日本47都道府縣的魅力。

「沒有人不會時間管理，只是為什麼做不到？」

不是成功故事，不是統計研究，現實中不完美但有用的作法！
最經典的時間管理問題，最現實的解決辦法！

⊚年度目標為什麼不會開始？因為目標常常不是你的目標！
⊚事情為什麼不照計畫？因為沒有設定好要解決的問題與成果！
⊚忙碌也是一種惡性循環？壓力大的時候怎麼轉換？
⊚零碎時間如何有效利用？隔離干擾真的能更專注嗎？

你曾遭遇「撞牆期」嗎？26位頂尖跑者現身說法，如何以「正念」經驗提升跑步表現！

一個人在家也能揮曬汗水 💦
來！打開瑜珈墊，一起做運動 🔥

Anybody can create an Instagram Story, but storytelling requires a different approach. So how can you elevate your content and engage your followers?

We have a whole range of Instagram story collage templates that makes creating stand-out stories easy. Simply choose one that suits your needs and add your own photos and videos to customize them.

Whatever the content of your story, we’ve got a range of templates to help you make it visually engaging.

Our templates are carefully considered and full of style. If you’ve got multiple strains to your social story, it’s best to keep it all looking consistent.

How you choose to display visual content in your story affects how people perceive it. Take more control of your images by playing around with our photo filters.

Want your story to last longer than 24-hours? Use our photo collage templates to tell the story of a special occasion or just about anything else. Choose to print these, and we’ll deliver straight to your door for free.

「中國的存在，彷彿是為了成就何偉的書寫。」
《紐約客》記者何偉（Peter Hessler）十年中國踏查，
寫出隱蔽在媒體版面下、你看不見卻真實存在的中國樣貌！

從尋路中國到埃及考古，何偉跨越埃及獨有的兩種時間概念
——「循環」和「永恆」，
以中國的歷史和政治反襯，理解埃及的政治和歷史。

一邊書寫重現天日的考古巡禮，同時目擊嚮往民主而革命的新生埃及！
細膩描繪「阿拉伯之春」的開羅回憶，以及尋常人物在革命時期的心路轉折

效果最好的瘦身美體運動，就是從鍛鍊臀部肌肉開始！
從屁股開始，提高背部、大腿、腹部的全身核心肌力，
增加肌肉使用率、練到關鍵肌群，減重不做白工、瘦身效果100%！

不用秤重、不必計算卡路里，
跟著「享瘦生活」的天然飲食建議

每週量一次體重（減少0.5公斤）與體脂（降低0.3%）
吃得開心、飽足、沒壓力，享瘦輕盈健康新生活

沒有男人的旅人，與丟在布拉格的靈魂──翻開兩個女孩的秘密樹洞

記錄時代生活變遷，更是超越國界的藝術先驅

只要明白學習與大腦的關係，學什麼都簡單

香港山多我想大家都知道，但是都有很多打卡靚景，又有跳板石、又有石天窗、還有港版大峽谷，平常不運動的小編都想走一轉。特別一提龍脊傳說中的「H086」標距柱，在那裡如何拍照都漂亮，也不要錯過千島湖的清景台……

一到炎炎夏日，當然要去沙灘玩水消消暑氣。但去人流多的沙灘，現時可能不太適合。不如去人少一點的沙灘，享受陽光與沙灘。以下精選8個人流較少的靚沙灘，人煙稀少……

最近在家時間多了，難得可以與家中寵物長時間待在一起，一眾打工仔們終於可以一窺以往上班時間自家寵物在家的生活日常。除了可以跟寵物在家玩耍發洩精力外，大家不妨嘗試替自家寵物拍攝一系列高質照片，透過鏡頭展現……

最近由於疫情關係，足不出戶的情況下，大家當然可以在家自我增值一下，提升個人拍攝技巧。攝影不一定是高消費玩意，只要多留意身邊事物，善用手上小道具，低成本拍攝亦可以……

最近大部份香港人都多了時間留在家中對抗疫情，天氣亦較為反覆，一時乾燥一時潮濕，這次就為大家準備了幾款不同功效的湯品，齊齊煲靚湯為家人養生啦！

「嘿，蛋炒飯，最簡單也最困難，飯要粒粒分開、還要沾著蛋！」這道家常料理，每次做蛋炒飯時，還是會徬徨的思考到底是要先下蛋還是先下飯嗎？想要炒出粒粒分明不會「結整球」的炒飯應該要怎麼做？還有哪些炒飯時應該要知道的訣竅呢？

台灣味是紛雜、多元，與其強制定義台灣味是什麼，不如描摹台灣味誕生、轉變、移動和跨界的過程。

本書點綴著黑色幽默，時而強烈譴責強暴文化以及女人在這樣的社會氛圍下如何被偏見看待，滿含難以隱藏的憤怒與危險。

法學、經濟學，與科技技術的革命性交會。以市場機制促進公共利益，21世紀最深刻的民主與經濟思考。

數學可不只是數學而已，數學潛藏在人生所有事情底下，串連看似不相連的遙遠領域：銅板和基因、骰子和股票、書籍和棒球。

讀完這本書，你將不再只是「會料理的人」，也將學會專業大廚設計菜色時的思考模式。

燈塔360度旋轉散發的光芒，一次又一次像呼喊者「你好！你好！你好！」，從世界的邊緣，不遠千里的投向你的心中。

遇到挫折，生氣只表示你無能為力，巨嬰才會盡情哭鬧，成熟的人會想辦法解決問題。
你躲起來哭，那叫低潮，你奮力一撲，就變成「機會」。人生路上死不了人的，都是擦傷。

沒有一段關係，值得讓你遍體鱗傷！教你如何拿捏適當距離，設定善良底限，和負面關係說再見。

在短時間內學會任何你想學的，就算再難的技能，也不是難事！

瑜伽、健身、運動治療等相關健康照護專家精進必讀的筋膜解析專書

？

2324

新人留名

咁早起身

你都早呀

肚仔痛
4點就醒左

入廁所痾痾佢

0805 包夫

最慘係冇得痾
成個肚都係風

星之卡比
吸到成肚風

1320

1746

2030

0245

我仍感嘆於世界之大 也沉醉於兒時情話
不剩真假 不做掙紮 無謂笑話

我終將青春還給了她 連同指尖彈出的盛夏
心之所動 就隨風去了

以愛之名 你還願意嗎

0312

0617

0618

0636 早

0307

0414

0613

0816

1359

朝早去男朋友屋企瞓

有冇人發現呢條on9仔好中意搵tvb藝人影相

#162 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

2256

誰也破了等某位去補 而你有我保養和愛慕

0358 cannot sleep

0420

0422
圍下爐

0643

0703

0901 今日方加

Angel

1301

1935

2102

屌，啱啱分左手一星期，仲好掛住佢

睇錯標題做包捉為大地仲帶嚟最閪水 我係咪要驗眼啦？

包夫

屌點解我打錯咁多字㗎 睇嚟我眼又殘手又殘

睇嚟你係被分嗰個喎ching

做咩事分手

打少啲飛機

0441

無gta6,....

1106

1541

1708

2109

Miss me?

銀河上 邊跌宕邊看緊對方
跨宇宙又橫越洪荒

不怕在盡頭無岸
遠近我都護航

當生命似流連在摩天輪
幸福處隨時吻到星空

驚慄之處仍能與你互擁
彷彿遊戲之中 忘掉輕重

穿起西裝 走過街角
失去初心就已經初老

0117

0310

0633

離別了若想心安
先不要每夜重翻舊案
望著更好的地方
為下段愛戀吸收陽光

1124

早

晚安

2000

包

0557

0655

食慾不振的時候，冰涼的涼拌小菜就是開胃的必備菜，到了夏天，更要準備涼拌小菜才行！想製作涼拌菜卻又不知道可以有哪些變化？推薦給你夏天一定要做的6道涼拌菜料理！

極權國家維穩優先，科技巨擘利潤至上，網路理當是促進民主和自由的一股力量，在這兩者的雙重夾殺下，失落了願景。

當有錢人在地中海享受陽光與海岸時，正有一批逃出戰亂、身無分文的難民冒著生命危險渡過這片大海。

在這片荒原中，他逐漸馴服了空間、時間，每一天都在發掘忙碌生活與旅行中無法帶來的體驗。

關於旅行與人體的短篇小說集，在旅行中的獨白與反思交織進行，並穿插人體解剖、製成標本的故事，來探討人類的生死、行動與遷移。

無論現實如何艱難，也要勇敢面對一切，去愛、去冒險，擁抱內心的渴望。

從根、莖、葉到花、果、種子，從微小的苔蘚到參天巨木，植物王國裡埋藏著不可思議的知識寶庫。

希望大家能記得受害者的聲音，聽見那裡面的哭聲，記得他們的痛苦。記住這不是與你無關的事，因為完全有可能就發生在你的身邊。

每一本談音樂的書，都是獨特而珍貴的。因為它試圖描述那肉眼看不見的東西，那不可言說之物。

放屁大賽開始了，由不放屁的蛇當裁判，每種動物的屁都很不一樣，到底誰會是冠軍呢？

星期日的動物園擠滿了遊客，可是，動物們怎麼都在呼呼大睡？讓好多小朋友好失望。保育員阿原也開始擔心起來了。

到了傍晚，阿原拿食物給動物們吃，沒想到大家一個接著一個醒了，而且一眨眼就把食物都吃光了，黑猩猩兄弟還引發食物大戰！

於是，阿原決定半夜來看看動物們發生了什麼事。沒想到廣場上聚集了好多動物，他們居然在深夜裡舉辦放屁比賽！

阿原決定幫助大家，小象很想放一個很大的屁；斑馬白天不小心放了一個屁，覺得好後悔……阿原覺得動物們為了努力參加放屁大賽的樣子實在是太好笑了。他開始期待夜晚的到來……

炎炎夏日，當然要跟陽光、海灘和海水玩遊戲。香港除了為人熟知的划艇、滑水、滑浪風帆外，近年還多了很多不同的水上活動：風箏衝浪、水上瑜珈、夜釣墨魚等等。小編特意……

生活緊張得透不過氣來？
多看一點綠色植物
心情也會變更好！

以前放假，你可能會用旅行獎勵自己，其實留在香港，更值得你為自己安排一個恣意假期，取悅自己。

原來每年 6 月是澳洲的 End of Financial Year Sale （EOFY Sale），即盡快散貨吐現吧～ 折扣低至 3 折，整個減價氣氛及吸引度並不比美國 Black Friday 遜色。優惠碼折扣合集不定時更新，得閒就入嚟睇下攻略喇！

告訴我如果只取所需免你負累

1843

2250

0520

0620

1130

夏至秋天的距離，
月與倒影的距離，
猶如站在，遠方的你。

命運亂纏日光虧欠
陌路在前落荒一臉

以愛解慾：高皓正結婚十年，成功脫丁癮，附送小tips。

如果可以比你娶一個AV女優做老婆埋單，選邊個？

0055

0428

1033

1442

1703

1752

hi 我95 有冇人開gp 想識女女

開gp唔係問題 問題係呢到。。。

P

0246

0355

1209

1800

濕撚晒

原來推女人一餐飯會有啲咁嘅下場(2)

0401

0409

0546

1346

#2

好撚熱

食緊西瓜

好想食。。。。

轉頭去買雪糕

1721

1914

2010

2044

黑澀會飛輪海、Sony Ericsson手機、勁舞團、Xanga、MSN ，90後MK年代真係好正！！！

0500

0503

對不起 我騙了你 捲煙的煙草不來自後山

戒不掉煙 戒不掉你 該什麼辦～～～

熱到傻

2240

0644

等一等 提煉亢奮
虛假開心 仍是興奮

0917

1200

1246

1618

1900

2059

2140

2254

0053

0313

0517

0547

95 新人
下個月上庭兼生日
岩岩發現搭沉船 訓唔撚到 好多野煩

講嚟聽下

開存款戶口開邊間銀行好

日本人：好想香港人返黎玩啊！

人民日報三齒輪國安法gif流出

0101

0114

1031

1115

1148

1425

1555

2012

唯有講請珍惜我 這般的我 人間都不太多

Catgirl同ken終於公開

1028

「懶人包」ios 14 全功能整合簡介

1524

係我見過最靚嘅豬腩肉呀！

真係好撚憎紙飲筒

0422

0452

0455

裕美同林作拍拖 有圖有片

LM

1143

在 相識以來
再得知 微笑仍在

我不要聲嘶力竭的情歌
來提示我需要你的時刻

0340

0758

0849

1109

11:25 kt anytime fitness

妳騙我 我不騙妳 我騙自己我明瞭

說什麼我愛妳 說什麼我願意
還有那個永遠在一起 只差我沒承認我騙妳

2002

0450

早晨包夫

0820

0925

0940

1212

1546

[回力鏢］黑警因為紅十字會護士冇戴職員證所以未能作出投訴

- 分享自 LIHKG 討論

0156

0325

0333

0405

0952

【訃聞揭秘】賭王四房並列為妻 第17名兒子何猷邦身份曝光

#12 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

打造最安心的幸福無毒之家，你應該知道的最強清潔術！

日本生活化學達人：一之介 的專業著述！
隨書更附上日本專家推薦的25項優質且安全的產品清單！

藥妝店進口商品琳琅滿目，花樣眾多，
標榜藥用或是獨家商品，有的還高單價……
但是，呵護家人的你，真的用對產品了嗎？

明明輕鬆就能解決的頑垢髒汙，用錯產品竟讓衣物縮水、變質！
以為「天然最安全」其實卻最傷環境！製造細菌，還排放汙水。
辛苦從日本採買扛貨，竟還買到難用、品質不佳且昂貴的產品 !?

究竟……
☉ 抗菌、除菌、殺菌到底哪裡不同？ ( 有不一樣？)
☉「純天然」、「用噴的就好」真的有效？ ( 廣告都騙人？)
☉ 潤髮乳和護髮素的成分多半都是一樣的！ ( 花錢買到貴的了？)
☉ 原來，添加柔軟精，會讓衣物吸水力下降！ ( 這……那還要用嗎？)
☉ 小孩的衣物不適合用「可在室內晾乾」的洗衣精！
☉ 輕拍就香香的，讓衣服持續香兩周……有問題嗎？
☉ 除塵紙，該買乾的還是溼的？加靜電的功用是……

居家的生活智慧，就靠科學來解決！
守護家人，產品添加物、界面活性劑該怎麼辨識？

本書將做家事時，你我會遇到的科學常識，逐一解說，分析並破解迷思，還揭開廠商不告訴你的添加物祕辛。

同時，也從市售的日本商品中，挑出優秀且適合肌膚與環境，經專業評估後，用起來不刺激、不過敏，安心且安全的產品，也能讓日常家事生活更省時、不費力，全方位守護心愛家人。

浴室清潔劑 廚房清潔劑 洗碗精 洗衣精 柔軟精
漂白劑 除臭劑 洗髮精 嬰兒柔膚巾……全收錄！

設計菜單、計算營養、提前準備，三步驟化繁為簡，一次做好四便當！

如果有可能生活得好，同時又不破壞地球？震撼西方經濟學界、企業界的嶄新理念！

不是胖，只是肉鬆了！只要緊實，看起來就顯瘦！健身教練×解剖專家聯手，90天練出緊實曲線！

內心的科學，體會到它的力量並因而得到解脫。你將得以成為自身命運的主宰

你輸在，有時候只懂得「埋頭努力」。30歲以前，走别人不敢走的，與平庸分道揚鑣！

當瘟疫隨時會找上門，封城、恐慌、信念瓦解 ─── 三個世紀前倫敦大疫年實況，竟與當代如此相像！

誰說插圖只能學基礎？
用圖解將單字、助詞、文法的學習問題，
從基礎到進階，突破一直卡關的關鍵障礙

夏天炎熱又濕氣重
無論化妝還是日常保養都不能馬虎！

簡約一點，輕便一點
熱門布袋 Totebag 特集！

近年越來越被大家重視的酪梨，不但被金氏世界紀錄列為最營養的水果，還非常美味又有許多好玩的變化吃法，不用擔心會吃膩。但是，酪梨有一個算是蠻麻煩的地方，就是不容易判斷其熟度，這次就要跟大家分享一個超簡單的方法，可以輕鬆看出酪梨的成熟度，避免切開以後才發現還沒熟，或是已經熟過頭了喔！

瘟疫從未停止襲擊人類，無論是今天，或是三個世紀以前。
在生命遭受傳染病的威脅之際，心靈也承受著嚴峻的試煉……

一開始只有少數因瘟疫死亡的案例，後來死亡人數開始節節攀升，直到消息瞞不住了，瘟疫正式宣告爆發。富人一個個率先舉家搬遷，然而對小市民來說，這場瘟疫才剛丟出第一道艱難的選擇題：要放棄所有財產，孑然一身離開這座城市嗎？窮人則是根本走不了，只能留在原地聽天由命。

後來整座城市開始充滿遭病痛折磨的人──染病的人、被駭人病徵嚇壞的人，下令封閉的一間間屋子都傳出發自靈魂的哀鳴。有些人不得不涉險工作，也有些人趁火打劫、大發瘟疫財。路見竊盜、搶劫案，也不能報警，因為這樣一來反而會讓自己暴露於染上瘟疫的危險之中。所有人都非常害怕，因為瘟疫隨時會找上門。「恐懼對人造成另一種影響，懾住人心，教人思路遲滯，無所適從。」

《大疫年紀事》以一六六五年倫敦瘟疫為背景，作者展現新聞紀實筆法，將史實、傷亡數據，融合個人評論，交織成一部完整的敘事，再現了倫敦大疫年間的城市景象以及市民面貌，更體現了作者的人道關懷。南方朔認為，這本書可謂其後幾乎所有瘟疫文學的共同基礎，也是閱讀瘟疫文學的首選作品。

讓你灰心的職場遊戲，有沒有一本生存守則？嘿，世界不會對你溫柔，除非你聰明的努力。

一場如夢似真的冒險，一部最複雜精巧的魔幻鉅作！

當全世界都想你死⋯⋯我們就用力揮出拳頭吧！

我哋嘅送餐服務範圍已經擴展到柴灣同小西灣喇！除咗連鎖餐廳之外，亦有多間小店選擇，由早上10點至夜晚10點為你帶嚟不同嘅美食滋味。

我哋有各式各樣嘅美食，等你安在家中都可以品嚐環球美食！我地已經準備好隨時隨地為你送上唔同嘅菜式，㩒哩度睇下有咩心水啦。

不避諱談論死亡、恐懼、偏見等議題，溫柔引導孩子探索真實世界

1. We Love You, Mr. Panda《熊貓先生，我們愛你》：熊貓先生穿著印有「免費抱抱」的衣服，準備給朋友們大大的擁抱，但是沒想到朋友討抱的對象都不是他，動物們忙著擁抱彼此，卻沒有人想到熊貓先生，難道大家都不愛熊貓先生嗎？

2. I’ll Wait, Mr. Panda《熊貓先生，我願意等！》：熊貓先生在做點心，羊駝、馬來貘、兔子都好奇的跑來看，但做點心的過程好漫長啊，動物們等著等著不耐煩了，一個接一個走掉，只有企鵝說：「我願意等！」嗯～誘人的美味點心即將出爐囉！美好的東西值得耐心等待，讓酷酷的熊貓先生，陪伴孩子了解耐心的重要性。

3. Thank You, Mr. Panda 《熊貓先生，謝謝你！》：熊貓先生最大方了，他準備了好多禮物要送給他的朋友。嗯，但是朋友們的反應好像不太對勁耶，該不會他們不喜歡這些禮物？小老鼠收到一件毛衣，但是穿在他身上太大件了……章魚收到顏色繽紛的襪子，但卻不夠他的八隻腳穿……這時候，幸好有小狐猴提醒大家：「心意其實才是最重要的啊！」在熊貓先生的陪伴下，引導孩子學習禮貌，收到禮物別忘了表達感謝喔！

4. Please, Mr. Panda 《熊貓先生，拜託你！》：熊貓先生捧著甜甜圈，問動物們要不要吃，大家都說好。企鵝指定了想吃的口味，鯨魚不客氣的跟熊貓先生要更多甜甜圈，但卻沒有人記得要說：「請」和「謝謝」……透過熊貓先生和朋友間的互動，帶領孩子了解禮貌的重要，學習人與人相處應該彼此尊重，才能建立良好人際關係！

5. Goodnight, Mr Panda 《熊貓先生，晚安！》：睡覺時間到囉！但是睡覺前，有沒有什麼事還沒做呢？臭鼬忘記要洗澡，河馬還沒刷牙，樹懶太懶，動都不想動。熊貓先生刷了牙、洗了澡，也把睡衣穿好了，但他好像還忘了一件事……跟著熊貓先生，一起養成日常作息好習慣！

去不了日本看富士山
就把富士山帶到你面前！

無論是自家烹調定抑或出外覓食，「相機食先」再打卡已經成為生活的一部分。

香港是個國際城市， 但境內 1,108 平方公里的土地， 約四分之三仍是郊野，共 24 個郊野公園，佔香港約四成（39.98%）的土地面積。然而我們卻會花多少時間欣賞本地的自然景色？

青欣山的西邊山坡視野開揚，能一睹青馬大橋的全景，十分值得一去。

由青衣港鐵站沿青衣西路步行15分鐘，或者乘搭248M到長宏村，再步行到達青衣自然教育徑南面入口到2號觀景台。進入小樹林後去到一處鐵絲網再走到護土牆，就可於最開揚的位置拍攝青馬大橋，是觀看日落的其中一個好地方。

🐱 貓奴狗奴必看 🐶
本週搜羅最多人喜愛的寵物用品
衣服、食物、玩具、配件通通齊全！

維生素A 是一種脂溶性維生素，同時也是人體必需的一種營養素，可幫助提升免疫力、維護皮膚健康、保護眼睛、預防糖尿病，還有幫助促進身體成長與發展等功效，但 維生素A 無法由身體自行製造...

你的大腦不是你的大腦！

●老鼠大腦被寄生後會主動接近貓？
●人類被寄生後會變胖、仇視移民？
●為什麼同一個社區，有人會感染致命病毒、有人不會？

你不知道的感染，正在寄生全世界！

寄生生物與宿主數十億年來的攻防從未停歇，人類對疾病感染的懼怕，即來自於對寄生操縱的防衛機制。從螞蟻、蜜蜂、貓到人類，一個隱形的寄生世界如何改變生物行為，甚至操控我們的人生！

病毒會改變我們的人格特質，
對陌生的外來者或群體產生更多偏見？

肉眼難以察覺的寄生生物把自己藏在一道隱形的世界，牠們藉由寄生操縱宿主大腦以至人生。
善良的寄生操縱者，如花朵會利用花蜜中的咖啡因來讓蜜蜂記住自己，以來回交叉授粉；然而，惡劣的寄生犯還會搶走宿主的養分，強迫宿主改變習慣、性格、價值觀，甚至自殺！

世界正在與一群隱形的敵人打仗。本書深入探索科學家迄今仍難以闡明的先進科學面貌，由此檢視這場已然成形的寄生風暴，同時揭開由古至今寄生生物的操縱真相。

寫作力，就是人生競爭力！以最正統的學習原理打好作文基本功，從此克服寫作障礙！

世界登山史上最傳奇雙人組合，生涯最具代表性、開啟人類登山新維度的一次攀登！

青春期的孩子很難對付？讓心理學告訴你，他們究竟在煩什麼、該怎麼樣和他們相處？

有冇人細個真係打過 sex phone ？ 每6秒1蚊果啲 ?

#22 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

三上悠亞 Yua Mikami & 黃明志 Namewee【不小心 I Shot You】

包！

零！

剪！
揼！

1621

不要離我太遠 突然離開我視線
這個心也會被你牽走一片

屎塔肥

2139

無得旅行去邊度好？

親子農莊遊就輕鬆放電喇

閨蜜嚟個輕旅行，去愉景灣慢活一日

想去主題樂園又有啲擔心？

一眼睇哂樂園 防疫措施同優惠

小朋友平日學業繁重，假日當然要帶他們到出外走走，一方面令他們消除壓力，另一方面可以放放電。農莊可以說是香港的放電好去處，大部份農莊都有耕種體驗、動物……

每天日忙夜忙，假日總想約上三五知己去遠離都市的地方放鬆一下，不妨到愉景灣走走來個閨蜜輕旅行！在距離市區不算遠的愉景灣，有着與都市截然不同的輕鬆生活節奏……

海洋公園已於6月13日恢復營運，並預備好一系列嚴格防疫措施， 更推出一系列港人專享優惠：包括恢復營運的首個半月，即6月13日至7月31日期間，港人享有七折門票……

香港迪士尼樂園將在6月18日重新開放，並實施一系列全新及加強的健康及安全措施。香港迪士尼樂園在開園初期，每日會設有入場人次限制，顧客需透過官網預約入園日子……

泰國新冠肺炎疫情有緩和的跡象，已連續20多天沒有本地確診。消息指，泰國計劃與疫情控制得宜的國家組成「旅遊氣泡」（travel bubble），即容許疫情受控的特定地區……

鬼門關守門員，看見家庭背後的感動與離奇

覺得在崩潰邊緣？本書是最好的自救指南

安全有效，量身訂做的賀爾蒙療癒方案

500張珍藏彩圖，欣賞日本近代博物世界

試題形式完全解析，問題點一看就會

如果你有一張「許願椅」，你會許下什麼願望，到哪個奇幻王國冒險呢？

為了送媽媽一個特別的生日禮物，茉莉與彼得在無意間進入了一間奇怪的舊商店。在商店裡，奇特的妖精店員為了幫他們找包裝紙，不小心打開了巫師主人的魔法箱，箱子裡的魔法蝴蝶與狐狸，全都跑出來了！

此時，巫師從樓上下來，發現了商店裡居然亂成一團，他兇巴巴的逼著茉莉與彼得幫忙把魔法蝴蝶與狐狸全都抓回來，否則就不讓他們離開。嚇呆了的茉莉與彼得不知該如何是好。

在這個緊急的時刻，他們屁股底下的椅子突然動了起來！原來，這是一張「許願椅」！只要向它許下願望，就能帶你到想去的任何地方！

茉莉與彼得在許願椅的幫助下，逃離了這間奇怪的商店。他們興奮極了，乘坐這張飛天魔椅展開一段奇幻之旅。他們在巨人的城堡拯救了小妖精奇奇、在夢之國不小心變成了氣球、在前往消失島的路上掉到海中……他們遇到了許許多多的精靈、妖怪、巫師、地精……還幫助了妖精奇奇的故鄉──蘋果派村莊，趕走了討人厭的嚯嚯巫師。

他們又會遇到哪些奇妙的冒險、遇見哪些奇特的生物呢？

你也會這樣嗎？吃甜點之前，在伸手拿起來、要放進嘴裡的那半秒鐘，腦中倏忽轉過許多念頭。

那些念頭，可能是想像咬下去的口感、預演甜蜜滋味在嘴中化開的豐富層次，也可能是體重計顯示著不斷往上躍升的數字，或者更直接，你可能看到發胖後的自己。

無論這塊甜點最終是咬或不咬下去，那個「吃了會胖喔」的念頭，或長或短，或強烈或清淺，都極可能浮現腦海。說不定，還會有人「譴責」自己怕胖的想法：「如果我認為不應該以貌取人，那我也不該在意自己的外表變胖呀。」

我們活在一個討厭胖子的世界，也活在一個討厭「討厭胖子」這回事的世界。
湊佳苗的《碎片》，就是在講這樣的世界。

故事從一個被發現死在大量甜甜圈裡的自殺女孩開始，她的自殺原因未明，但湊佳苗一開始提出的疑點卻是，她究竟是模特兒般的美少女，還是全校最胖的胖妹？

作家一開始就這麼寫，並不只是因為這本書是為了探討肥胖議題，更是因為人們就是需要這樣的資訊：有一個女孩死了，我得知道她長得美醜胖瘦，高中生還是女大生，然後才能決定自己心裡要怎麼為這件事「下標」。

一如她從前的作品，《碎片》也使用了湊佳苗最擅長的剝洋蔥寫法，一層一層揭開真相的過程中，每一瓣都辛辣無比，逼得人眼眶發紅鼻子發酸，不知道該說是人生實錄還是地獄遊記的剖心告白。一開始，我們基於「肥胖」與「自殺」這兩個線索，甚至是湊佳苗向來的暗黑系路線，可能很自然地假設出「霸凌」這個原因。然而愈是讀下去，愈是想不透「究竟誰霸凌了誰」，甚至於全書裡最接近霸凌者的那個角色，歸根究底，都是因為某些原因，才對女孩的肥胖產生危機感而企圖阻止。

誰霸凌了誰呢？書中橫跨兩代的每一個角色，尤其是女性角色，都深受外貌所苦。小時候怎麼吃都吃不胖的姊姊，成年後吹氣球一般胖了起來，被小時候胖嘟嘟的妹妹奚落；身材姣好的模特兒仍然覺得自己美不過其他演員，渴望一個挺翹的鼻子；故事裡的女性老師，時間或長或短，都有曾經胖過的經驗，她們之中有的一輩子都記得小時候被罵成豬，有的深怕學生的肥胖是因為遭到家長忽視甚至虐待，而出手干預；就連始終美麗、聰明、家境好的天生美人胚子，都要因為喜歡的男性說了一句「我喜歡妳的臉」而決心疏遠對方；因此而莫名出局的男性角色，也算得上是因為外貌而遭了池魚之殃，更別說是故事最後才現身的那對母女……

每個人都應找到屬於自己的「核」，無論你深愛的是朋友、家人、伴侶、寵物、環境……

一定有某件事情能讓你付出行動，那個行動即是你與世界連結的第一步。

查爾斯·湯森偵探社將版圖擴展到國際市場，兩名既有天使與一名新人組隊力抗強敵，阻止他們取得革命性裝置。

洛杉磯主廚在推特上和知名美食評論家大戰一場後，收拾家當，回到家鄉邁阿密經營餐車。

哥倫比亞的毒梟接管了一條通往美國的走私管道，一名海軍陸戰隊狙擊手與一位聯邦探員則要聯手捉拿他和他旗下的販毒集團。

一名現代韓國皇帝穿越神秘之門來到平行世界，遇上一位強悍果敢的警探。

性情熱辣、戀情欲振乏力的高階主管落入喜好支配的黑幫老大手中。他禁錮她，並給她一年的時間愛上他。

地球全面凍結，最後倖存的人類都擠上一列環繞全球的巨型列車，於車上微妙的平衡關係中掙扎共存。

一位擁有特殊能力的年輕男子開始替一位活了數百年的路邊攤老闆工作；老闆她能進入客人的夢境，進而幫他們解決情感上的煩惱。

他任職的小型保全公司決定要成立新的保鑣單位，他藏起自己曾擔任保鑣的資歷，以業界新手之姿重出江湖。

五個從醫學院時代就是好友的醫生在同一家醫院聚首，成為 VIP 病房的同事。

里約熱內盧慘遭殭屍攻擊，逼得實境節目的參賽者在電視攝影棚內避難，但他們得面對的可不只是吃人的殭屍大軍。

滑翔翼意外讓一位南韓的財閥繼承人降落在北韓，也落進一位北韓軍官的生命中，這位軍官決定要幫助她躲藏。

沉默是一種回音來自你
微笑是一種逃避來自我

既然沿著情路走到這裡 盡量不要後退

0334

0801